大龍鳳僅揪出11個案 比率0.0025%

節錄

大龍鳳僅揪出11個案 比率0.0025%

■政府指內地已派570人來港支援檢測；圖為內地核酸檢測支援隊代表日前出席歡迎座談會。

【本報訊】普及社區檢測計劃截至周六完成了約43.9萬個樣本，而截止周六午夜，衞生防護中心僅錄得11宗個案經計劃發現，比率僅0.0025%。立法會議員張超雄認為，計劃效益低，應集中資源為院舍員工等高危群組化驗，「應該每七日驗一次」。呼吸系統專科醫生梁子超則指，檢測量滯後，待幾日才有檢測結果，減低切斷傳播鏈的效用。

議員促集中高危群組

特首林鄭月娥曾預計全港有1,500隱形患者，希望透過全民檢測找到，但目前數字證明計劃不似預期。衞生署傳染病處主任張竹君稱，計劃成效需待完成後才能判斷，若檢出數字較低，或代表社區中隱形個案不多。

立法會議員張超雄認為，測出陽性的比例偏低，計劃成效非常差，。。。。

昨日公佈的三名確診者同於9月2日接受全民檢測，9月4日才有結果，5日才確診。呼吸系統專科醫生梁子超表示，全民檢測採樣加快，但檢測量滯後，或要等數日才有結果，減低切斷傳播鏈的效用，「發現嘅陽性個案傳播可能只剩番三至四日，如果要兩至三日先有報告，將阻截傳播鏈嘅功能大打折扣」，。。。。。。

大陸累計570人已來港

陳肇始昨於無綫節目《講清講楚》表示，中央支援隊昨再派出百多人來港，累計有570名成員，。。。。。

今次又浪費多少個億？

15-20億

不肯全民派錢

但可以浪費15-20億

由佢確診算數啦

再次證明要封關
當初豁免船員同機組人員係全心播毒